\documentclass{beamer}
\usepackage[MeX]{polski}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{float}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usetheme{Warsaw}
\usecolortheme{beaver}



%tak się robi komentarz - moge tu wpisywac cokolwiek ;-) A LaTeX to zignoruje!
\title{Prezentacja o najlepszych rzeczach w \includegraphics[scale=0.01]{img/mc} Minecraft w \LaTeX}
\author{Filip Maćkowiak}
\date{01.02.2023}

\begin{document}

\begin{frame}

	\maketitle
	
\end{frame}

\begin{frame}
	\section{Spis treści}
	\tableofcontents
\end{frame}



\begin{frame}
	\section{Streszczenie}
		Minecraft to świetna gra przez wielu niedoceniana.
		Bardzo niesłuszne, ponieważ możliwości w tej grze są nieogarniczone.\\
		W tej pracy poznać będziecie mogli niesamowite rzeczy możliwe do zrobienia w tej grze.
	\begin{figure}[h!]
		\centering
		\includegraphics[width=8cm, height=2cm]{img/mc_logo}
		\caption{Logo Minecraft}
		\label{Logo Minecraft}
	\end{figure}
\end{frame}



\begin{frame}

	\section{Młyn wodny}
	Gdyby nie młyn wodny, ludzkość nie zdołała by się tak rozwinąć.
	\begin{figure}[h!]
		\centering
		\includegraphics[width=6cm, height=3cm]{img/water_wheel}
		\caption{Młyn wodny w Minecraft}
		\label{Młyn wodny}
	\end{figure}
	\scriptsize
	Dzięki Minecraftowi możemy uczcić ten wynalazek budując go we własnym świecie.\\
	Community Minecrafta jest tak wspaniałe, że nawet nie musimy sami wymyślać schematu budowy młyna wodnego tylko możemy skorzystać z gotowego poradnika
	\footnote{Zbuduj swój własny młyn wodny z poradnikiem autorstwa Twin Saw, \textit{Minecraft | How to build a water wheel}, 5 Apr 2020}
	.

\end{frame}


\begin{frame}

\subsection{Jak zrobić koło w młynie?}
Jeżeli w Twojej głowie urodziło się pytanie \textit{ale jak ja mam odtworzyć koło w Minecraft}, to znaczy że jesteś bardzo czujny i wiesz że to nie jest takie proste.\\
\begin{figure}[h!]
	\centering
	\includegraphics[width=6cm, height=3cm]{img/pole_kola}
	\caption{Wzór na pole koła}
	\label{Pole koła}
\end{figure}
\footnotesize
W prawdziwym świecie wzór ten jest nam doskonale znany i często używany, ale w Minecraft to nie takie proste.\\
Niczym nasi przodkowie, nie mamy tutaj do dyspozycji zaawansowanych narzędzi do budowy. Jedyne co mamy to czysta siła swoich ramion (a bardziej palców, przy klikaniu w myszkę).\\

\end{frame}


\begin{frame}

Musimy wykonać w swojej głowie odpowiedni pomysł na odtworzenie koła za pomocą \underline{jedynie kwadratowych bloków}.\\
\begin{figure}[h!]
	\centering
	\includegraphics[width=4cm, height=2cm]{img/circle}
	\caption{Pseudokoło w Minecraft}
	\label{Pseudokoło w Minecraft}
\end{figure}
Jest to oczywiście nie lada wyzwanie, więc ponownie community przychodzi nam tutaj z pomocą
\footnote{Poradnik do budowy kół w Minecraft Avomance, \textit{Minecraft: How to make a circle in Minecraft | How to make a Ball in Minecraft | Minecraft Tutorial}, 28 Feb 2018}
.
\end{frame}


\begin{frame}

	\section{Mody}
	Mody są bardzo istotną częścią Minecraft. Mody dodają zupełnie nowe mechaniki do gry, zmieniając jej cel kompletnie.\\
	W tabeli na następnym slajdzie poznacie kilka modyfikacji wraz z informacjami co wnoszą one do gry.

\end{frame}

\begin{frame}

	\begin{table}[H]
		\small
		\centering
		\begin{tabular}{p{0.3\linewidth}|p{0.3\linewidth}|p{0.3\linewidth}} 
			\hline
			\textbf{Autor modyfikacji} & \textbf{Nazwa modyfikacji} & \textbf{Co dodaje?}\\ 
			\hline\hline
			Erogenous Beef &  Big Reactors & Możliwość budowania reaktorów atomowych oraz turbin \\
			\hline
			\pause
			aidancbrady and unpariedbracket & Mekanism & Energia elektryczna i dużo maszyn użytkowych \\ 
			\hline
			\pause
			AlgorithmX2  &  Applied Energistics 2  & Elektryczny system przechowywania przedmiotów i zarządzania nimi \\ 
			\hline
		\end{tabular}
	\caption{Przykładowe modyfikacje techniczne}
	\label{Modyfikacje}
	\end{table}

\end{frame}

\begin{frame}

\subsection{Big Reactors}
Big Reactors, a tak właściwie \textbf{Extreme Reactors} (jest to nazwa nowszej wersji tej modyfikacji), to modyfikacja dodająca do gry możliwość wytwarzania energii elektrycznej za pośrednictwem reaktorów jądrowych oraz turbin takich jak poniżej.

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=6cm, height=3cm]{img/turbina}
	\caption{Turbina z Big Reactors}
	\label{Turbina}
\end{figure}

\end{frame}

\begin{frame}

	Za taką niepozornie wyglądającą turbiną stoją złożone obliczenia matematyczne
	\footnote{Więcej informacji o Big Reactors i o dokładnych wzorach matematycznych w tej modyfikacji znajduje się na \textit{FTB Wiki | Big Reactors}}
	. Przykładowy wzór znajduje się poniżej.
	\pause
	\begin{center}
	    \large \textbf{Wzór na efektywność turbiny}
	\end{center}
	
	\small
	$$
	TurbineEfficiency =
	\left\{
		\begin{array}{ll}
			0.25(cos(RotorSpeed/45.5\pi) + 3)  & RotorSpeed \geq 500 \\
			0.5 & RotorSpeed < 500
		\end{array}
	\right.
	$$

\end{frame}
	\section{Podsumowanie}
\begin{frame}
	
	\begin{center}
		Dlaczego warto zagrać w Minecraft?
	\end{center}
		\begin{itemize}
		\item Można w nim zrobić wszystko
		\pause
		\item Szeroka paleta modyfikacji
		\pause
		\item Można iść do kopalni
	\end{itemize}



\end{frame}

\begin{frame}
	
	\subsection{Bibliografia}
	\Large Minecraft to świetna gra o wręcz nieograniczonym potencjale.\\
	\large W tej grze możemy przede wszsytkim budować majestatyczne struktury takie jak Młyn wodny [\ref{Młyn wodny}].\\
	Jeśli mamy duszę technika \sout{informatyka}, to dostępne Modyfikacje [\ref{Modyfikacje}] mogą nas zainteresować.

	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[width=6cm, height=3cm]{img/mc_photo}
		\caption{Minecraft}
		\label{Minecraft}
	\end{figure}

\end{frame}

\begin{frame}
	
	\begin{thebibliography}{5}
		\bibitem{pierwszy}Poradnik budowy młynu wodnego autorstwa Twin Saw dostępny na platformie YouTube, \textit{Minecraft | How to build a water wheel}, 5 Apr 2020
		\bibitem{drugi}Poradnik do budowy kół w Minecraft autorstwa Avomance  dostępny na platformie YouTube, \textit{Minecraft: How to make a circle in Minecraft | How to make a Ball in Minecraft | Minecraft Tutorial}, 28 Feb 2018
		\bibitem{trzeci}FTB Wiki - Big Reactors \textit{FTB Wiki | Big Reactors}
	\end{thebibliography}

\end{frame}

\end{document}





